佔旺女村長暴動罪成判囚46個月 警方表示尊重及歡迎

「佔旺女村長」畢慧芬於2016年大年初二晚，涉嫌在旺角參與示威騷亂，被指曾協助其他示威者掘磚和向火堆投擲物件，早前被裁定2項暴動罪成，今日在區域法院被判囚3年10個月。

有組織罪案及三合會調查科高級督察劉俊彪指，警方對判決表示尊重和歡迎，認為判刑對社會發出明確信息，任何人用暴力方式表達訴求都是社會不能接受的，相關人士必須為自己的行為負上刑責。他指，被告人即使沒有做出一些實際襲擊警務人員的行徑，但根據法庭所說，只要他聯同其他人有共同目的地作出破壞公安的行為，已屬同類犯罪，法庭也將一視同仁處理。

劉俊彪亦呼籲市民切勿訴諸暴力解決問題，否則警方一定會竭盡所能追究到底，以維持社會安寧。

要警方最後批准先可以正式判刑

Ok, thanks
We get it

香港仲有230萬人未登記做選民

登記做選民備戰立法會

登記唔洗錢，何樂而不為

被告人即使沒有做出一些實際襲擊警務人員的行徑，但根據法庭所說，只要他聯同其他人有共同目的地作出破壞公安的行為，已屬同類犯罪，法庭也將一視同仁處理。

諗落，林鄭縱容警暴，其實都應該算作警暴事件既同謀/同黨。

Push